<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ko" variant_id="0">해마다 이맘때만 되면 떠오르는 이슈가 있다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Каждый год с наступлением весны на поверхность выплывают одни и те же проблемы:</se>
    <weight variant_id="1">0,27</weight>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ko" variant_id="0">바로 북한의 식량문제와 대북식량지원이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">нехватка продовольствия в Северной Корее и оказание помощи КНДР.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0369565</weight>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ko" variant_id="0">과연 북한 주민들이 굶어 죽고 식량난으로 고생하는 것이 대한민국과 국제사회가 식량 지원을 하지 않기 때문일까?</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Неужели жители Севера голодают и умирают из-за того, что ни Республика Корея, ни мировое сообщество не оказывают им помощь?</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ko" variant_id="0">북한 국방위원회 제 1위원장이자 최고 권력자인 김정은이 2012년 한 해 동안에만 사들인 호화 사치품이 무려 6억 4천580달러(약 6900억원)나 된다고 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">По некоторым данным, первый председатель Государственного комитета обороны Ким Чен Ын только за 2012 год потратил на предметы роскоши около 600 миллионов долларов. (690 000 миллионов вон).</se>
    <weight variant_id="1">0,1125</weight>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ko" variant_id="0">지난 8일 인터내셔널뉴욕타임스(INYT)에 나온 '평양의 헝거 게임'이란 기고문은 지난달 발표된 유엔 북한인권조사위원회(COI) 보고서를 토대로 "북한의 비극과 죄악을 담고 있는 이 보고서에서 드러난 6억4580만 달러라는 숫자에 주목해야 한다"고 강조했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">8 марта в The International New York Times была опубликована статья «Голодные игры Северной Кореи». Ссылаясь на представленный в феврале 2014 года доклад Комитета ООН по правам человека в КНДР, автор написал: «Нужно принять во внимание цифру в 645,8 миллионов долларов, появившуюся в докладе о критическом положении КНДР».</se>
    <weight variant_id="1">0,236441</weight>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ko" variant_id="0">세계인들을 경악하게 한 이 보고서에 따르면 김정은은 6900억원에 해당하는 거액의 돈을 흥청망청 써대면서 고가의 화장품과 명품 핸드백, 고급 가죽제품과 스위스산 손목시계, 고가의 전자제품과 최고급승용차 등의 사치품을 사들였다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Если верить этим шокирующим данным, то лидер Северной Кореи беспорядочно тратил баснословные деньги на элитный парфюм и брендовые сумки, элитные кожаные изделия и швейцарские часы, электронику, машины и другие предметы роскоши.</se>
    <weight variant_id="1">0,163366</weight>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ko" variant_id="0">이런 사치품들은 2006년 이후 대북경제 제재가 지속되는 상황에서 정상적인 경로가 아닌 밀수를 통해 구입한 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">При этом, поскольку в стране с 2006 года действуют санкции за экономические преступления, все эти товары были куплены незаконным путем.</se>
    <weight variant_id="1">-0,00521739</weight>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ko" variant_id="0">김정은이 한해에 탕진하는 사치품 구입액은 같은 해 북한이 핵무기 장착이 가능한 탄도미사일을 개발해 발사하는 데 쓴 13억 달러의 절반에 해당한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Сумма, израсходованная вождем на предметы роскоши, составляет половину денег, потраченных на запуск баллистической ракеты в том же году (1300 миллионов долларов).</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ko" variant_id="0">유엔 세계식량계획(WFP)이 2013년 북한 식량문제를 해결하기 위한 인도적 지원 비용으로 추산한 1억5000만 달러의 네 배가 넘는 금액이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Эта сумма также в четыре раза превышает объем гуманитарной помощи, которая была оказана Всемирной продовольственной программой ООН в 2013 году (150 миллионов долларов).</se>
    <weight variant_id="1">0,133846</weight>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ko" variant_id="0">김정은은 2300만명을 먹여 살릴 수 있는 막대한 비용으로 전용 스키장을 건설하고 가정용 사우나 설비를 비롯해 최고급 출산용품, 유아용품, 파티용 포도주와 최고급 양주, 담배까지 수입하고 있는 것으로 알려졌다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Колоссальное количество денег ушло на строительство горнолыжного курорта, а также на покупку оборудования для домашней сауны, товаров для новорожденных и детей, элитного алкоголя и табачных изделий, хотя на потраченные средства можно было бы накормить — и таким образом спасти жизни — 23 миллионов корейцев. Говорят, траты Ким Чен Ына превысили даже расходы его отца Ким Чен Ира, который ограничивал себя покупкой элитного алкоголя и автомобилей.</se>
    <weight variant_id="1">0,296703</weight>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ko" variant_id="0">고급 양주와 선물용 차량 수입 정도에 그쳤던 김정일 국방위원장의 소비 수준을 능가하고 있다고 하며 1척당 1000만달러 정도의 요트를 구입하려고 했던 적이 있다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Были случаи, когда лидер КНДР собирался приобрести несколько яхт, каждая стоимостью не менее 10 миллионов долларов.</se>
    <weight variant_id="1">0,0728571</weight>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ko" variant_id="0">사실 북한 고위층의 초호화생활은 그 규모와 실상이 제대로 밝혀진 것이 없다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Но на самом деле мы даже не представляем себе истинный размах красивой жизни высших кругов Северной Кореи.</se>
    <weight variant_id="1">0,169565</weight>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ko" variant_id="0">내가 북한에서 살 때 박남기 재정부장의 딸, 김일성 주치의를 어머니로 둔 한 최고위층의 아들 등을 알고 지냈는데 그들의 생활은 실로 상상외였다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Пока я жила в КНДР, я была знакома с дочкой главы комитета планирования и финансов Пак Нам Ги и человеком, чья мать была личным доктором Ким Ир Сена. Их образ жизни впечатлял.</se>
    <weight variant_id="1">0,167213</weight>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ko" variant_id="0">대부분의 생필품과 식료품은 모두 외화상점에서 구입해 썼고, 속옷이나 볼펜, 만년필 같은 사소한 물건도 수백달러씩 하는 고가의 것들이었다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Большинство товаров первой необходимости и продуктов питания они приобретали в валютных магазинах. А на такие мелочи, как шариковая ручка или нижнее белье, тратили сотни долларов.</se>
    <weight variant_id="1">0,260656</weight>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ko" variant_id="0">그때 들은 바로는 여자 친구에게 선물하는 향수도 프랑스산으로 수백 달러 짜리였고 구두, 손목시계, 담배, 가방, 넥타이, 와이셔츠 등도 모두 고급 외제품이었다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Мой знакомый делал своей девушке дорогие подарки в виде французского парфюма. Все товары, включая туфли, наручные часы, сумки, табачные изделия, галстуки и рубашки, импортировались из других стран и отличались соответствующим качеством.</se>
    <weight variant_id="1">0,291176</weight>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ko" variant_id="0">나라 별로는 일본제와 프랑스제, 이탈리아제, 영국제 등이 많았고 마카오제 상품이 가장 싸구려였다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Особенно много товаров привозили из Японии, Франции, Италии и Великобритании. Изделия из Макао были самыми дешевыми.</se>
    <weight variant_id="1">0,129545</weight>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ko" variant_id="0">심지어 물이나 쌀 같은 것도 외화상점에서 사서 먹는다고 하였다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Кроме того, еще говорили, что эти люди даже воду и рис покупали в валютных магазинах.</se>
    <weight variant_id="1">0,12</weight>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ko" variant_id="0">1990년대 초반에 그 친구들이 하루 저녁 식사비와 술값으로 지불하는 돈이 120~150달러였다. 북한 돈으로 환산하면 1만원에서 1만5000원 정도였다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В первой половине 90-ых годов мои знакомые за ужин могли заплатить 120-150 долларов, что составляет приблизительно 10.000-15.000 северокорейских вон.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ko" variant_id="0">그 당시 숙련된 고급 노동자의 한 달 월급이 80원 정도였으니, 그들이 하루 저녁에 식당에서 탕진하는 돈은 북한노동자가 받는 월급의 수백 배에 해당하는 규모였다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В среднем высококвалифицированный рабочий получал 80 вон в месяц. Ежедневно они оставляли в кафе суммы, в несколько раз превышающие зарплату рабочего.</se>
    <weight variant_id="1">0,243103</weight>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ko" variant_id="0">북한의 권력층들은 영화나 강연회를 통해서는 애완용 개를 기르는 것이 썩고 병든 자본주의 사회의 모습이라고 욕하면서, 자신들은 수천만원씩을 들여 애완용 개를 키우고 캐비어와 꼬냑 등을 선물로 주면서 충성심을 유도하기도 했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">С помощью кинематографа и различных лекций северокорейская элита осуждает разлагающееся капиталистическое общество, сравнивая его с растущим псом. Но северокорейский истеблишмент, тратящий тысячи долларов, сам подкармливает этого пса черной икрой и коньяком.</se>
    <weight variant_id="1">0,194845</weight>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ko" variant_id="0">북한 최고위층의 자녀나 며느리, 부인들은 주로 외화상점과 외화식당, 외국인 호텔 등지에서 일한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Жены чиновников, их дочери, снохи и невестки работают в валютных магазинах, валютных кафе или международных отелях.</se>
    <weight variant_id="1">-0,075</weight>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ko" variant_id="0">형제나 아들, 사위 등은 해외공관 등에서 외교관으로 근무하는 경우가 많다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Сыновья, братья и зятья обычно находятся на дипломатической службе в посольствах.</se>
    <weight variant_id="1">-0,135849</weight>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ko" variant_id="0">이런 기회를 통해 달러를 물 쓰듯 하고 있다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Поэтому они и распоряжаются валютой с такой легкостью.</se>
    <weight variant_id="1">0,282353</weight>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ko" variant_id="0">한국의 일부 인사들과 정치인들이 걱정하는 것처럼 북한의 식량난은 대북 식량지원 중단이나 미국의 경제봉쇄, 남북관계의 경색 등으로 인해 일어난 일이 아니다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Беспокойство политических кругов Южной Кореи, как и сама проблема нехватки продовольствия в КНДР, никак не связаны с экономической блокадой США, кризисом в отношениях на Корейском полуострове или перерывами в поставках продовольствия в КНДР.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ko" variant_id="0">김일성으로부터 물려받은 세습왕조독재의 부패와 타락 때문이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Причина кроется в диктатуре, унаследованной вместе с разложением и коррупцией высших кругов еще со времен Ким Ир Сена.</se>
    <weight variant_id="1">0,103448</weight>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ko" variant_id="0">백성들의 생활에는 관심조차 없고 자신들의 욕망을 위해 국부를 마음대로 탕진하는 김정은과 최고위층의 호화사치생활이 가장 큰 요인이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Ким Чен Ын и северокорейский истеблишмент не думают о жизни простого человека, растрачивая «народное богатство» и исполняя личные прихоти.</se>
    <weight variant_id="1">0,0813559</weight>
  </para>
</body>
</html>
