<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ko" variant_id="0">안현수 귀화파문, 김연아 판정시비 등 시끄럽고 탈도 많았던 소치 동계올림픽이 막을 내렸다. 매순간 최선을 다한 선수단에 박수를 보낸다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">И мы очень благодарны нашим спортсменам, которые приложили максимум усилий на соревнованиях.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0516393</weight>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ko" variant_id="0">소치 올림픽은 4년 후 평창올림픽 개최를 앞둔 우리 체육계에 그 어느 대회보다 많은 숙제를 남겨준 대회였다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Однако прошедшие игры поставили перед нами больше вопросов, чем Олимпиада в Пхенчхане, предстоящая Корее через 4 года.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0717391</weight>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ko" variant_id="0">특히 러시아로 귀화한 안현수는 금메달 3개, 동메달 1개를 따며 러시아에 20년 만의 종합우승을 안겨준 반면 우리나라는 애초 목표인 톱10 진입에 실패하는 아쉬움을 남겼다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Особенный интерес вызывает Ан Хен Су, получивший российское гражданство. Он завоевал 3 золотых медали и одну бронзовую, тем самым принеся России первую за 20 лет победу в командном зачете. Корею же охватила депрессия: она не смогла войти и в десятку сильнейших.</se>
    <weight variant_id="1">0,253846</weight>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ko" variant_id="0">올림픽은 선수 개개인을 넘어 국가대표선수로 상징되는 치열한 국가경쟁의 장이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Олимпийские игры — состязания между национальными сборными, где нет места для индивидуальных соревнований.</se>
    <weight variant_id="1">-0,119444</weight>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ko" variant_id="0">국민은 밤잠을 설쳐가며 한마음으로 자국선수들을 응원하고 공감한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Корейцы, не досыпая, единодушно болели за национальную сборную.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ko" variant_id="0">그럼에도 러시아 대표인 안현수와 한국대표선수가 경합을 벌이면 누구를 응원하겠느냐는 질문에 우리 국민의 70%가 안현수를 응원하겠다는 여론조사 결과는 가히 충격적이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Однако всех шокировали результаты соцопроса, в котором людям предлагалось ответить на следующий вопрос: «За кого вы будете болеть, если одновременно будут соревноваться россиянин Ан Хен Су и спортсмен, выступающий за Корею?» 70% респондентов поддерживали Виктора Ана.</se>
    <weight variant_id="1">0,22</weight>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ko" variant_id="0">비리, 파벌, 승부조작 등 체육계의 정정당당하지 못한 관행에 대한 국민의 준엄한 심판이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Таким образом корейцы пытаются ответить на подтасовку результатов, образование группировок и общую несправедливость в корейском спорте.</se>
    <weight variant_id="1">0,1725</weight>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ko" variant_id="0">체육계로서는 할 말도 많고 억울한 마음도 있을 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Сами спортсмены могут многое рассказать о несправедливости.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ko" variant_id="0">글로벌 시대에 자신이 원하고 자신을 필요로 하는 국가로 귀화하는 것은 막을 수 없는 일이라고 자위할 수도 있다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Можно, конечно, утешать себя тем, что сегодня получение гражданства того государства, где ты действительно нужен, — дело привычное.</se>
    <weight variant_id="1">0,1125</weight>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ko" variant_id="0">그러나 자기변명에 앞서 뼈를 깎는 자기반성이 필요하다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Но прежде чем себя оправдывать, необходимо провести строгий и объективный анализ случившегося.</se>
    <weight variant_id="1">-0,025</weight>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ko" variant_id="0">4년 앞으로 다가온 평창올림픽을 성공적으로 개최하려면 안현수 사태로 추락한 국민신뢰를 회복해야 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">И если мы хотим успешно провести будущую зимнюю Олимпиаду в Пхенчхане, мы обязаны восстановить веру населения, утраченную после событий с участием Ан Хен Су.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ko" variant_id="0">순간을 모면하는 미봉책이 아니라 뼛속까지 바꾸는 체질개선이 요구된다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Для этого нужны радикальные изменения в системе, а не временные меры, которые будут эффективны только в определенном случае.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ko" variant_id="0">우선, 체육단체 운영과 선수 선발·관리의 투명성을 높여야 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Во-первых, деятельность спортивных федераций и систему отбора спортсменов необходимо сделать более прозрачной.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0919355</weight>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ko" variant_id="0">2013년도 대한체육회 예산 1356억원 중 정부 지원은 1202억원에 이르러 사실상 국민 세금으로 운영되고 있다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В 2013 году бюджет Корейской ассоциации спорта составил 135,600 миллионов вон. Причем, правительством были выделена сумма в 120,200 миллионов вон, которые по сути состояли из налоговых отчислений.</se>
    <weight variant_id="1">0,201923</weight>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ko" variant_id="0">그러나 대한체육회 홈페이지 어디에도 어떤 기준으로 얼마가, 어디에, 어떻게 지출되고 있는지 나와 있지 않다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Но ни на официальном сайте Корейской ассоциации спорта, ни где-либо еще не был выложен отчет о том, как распорядились выделенными средствами.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ko" variant_id="0">선수선발 기준이나 선수별 입상경력 등 관련 정보를 찾기도 쉽지 않다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Найти информацию о критериях отбора спортсменов или данные о чьей-то спортивной карьере также непросто.</se>
    <weight variant_id="1">-0,032</weight>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ko" variant_id="0">이렇다 보니 선수 선발을 둘러싸고 편 가르기가 일상화되고, 탈락 선수들은 의구심과 불평을 터트린다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Отбор спортсменов — процесс закрытый, образуются разные «группировки», а спортсмены, которые не попадают в сборную, естественно, выражают недовольство и сомнения.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ko" variant_id="0">이들 정보만이라도 국민에게 제대로 공개된다면 체육 현장의 비리는 상당부분 예방되고 자정노력도 촉진될 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Если хотя бы какая-нибудь информация станет открытой для населения, то появится возможность предотвращать принятие пристрастных решений.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ko" variant_id="0">종목별로 분산된 정보와 기준을 표준화하고 이를 투명하게 국민에게 제공하는 ‘체육통합정보망’을 조기에 구축해 상시적인 국민 감시가 이뤄지도록 해야 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Нам необходимо установить стандарты для каждого вида спорта, создать единую спортивную информационную сеть, которая обеспечит прозрачность системы, и, таким образом, позволит простому обывателю контролировать ситуацию.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ko" variant_id="0">다음으로는 체육계의 폐쇄성이 혁파돼야 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Во-вторых, нужно бороться с ограниченностью самих спортсменов.</se>
    <weight variant_id="1">0,25102</weight>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ko" variant_id="0">그동안 전문 체육인 중심의 체육단체 운영은 전문성 측면에서 이해될 수 있으나, 지나친 순혈주의는 파벌을 조장하고 자기 혁신을 저해한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Сегодня руководство спортивных федераций настаивает на развитии профессиональных навыков. Концентрация только на спортивном аспекте способствует появлению споров между группировками и препятствует саморазвитию.</se>
    <weight variant_id="1">0,238235</weight>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ko" variant_id="0">이미 체육은 단순한 운동경기를 넘어 교육, 방송, 용품, 패션, 건강 등과 융합해 발전하고 있다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Сегодня спорт вышел за рамки простых физических соревнований: помимо самого спорта, нужно уделить внимание образованию, появлению в СМИ, моде, здоровью и прочим вещам.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ko" variant_id="0">스포츠와 여타 분야의 융합을 통한 새로운 먹거리와 일자리 창출을 위해서도 외부 인사들의 체육단체 참여는 장려해야 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Необходимо также поощрять участие в деятельности спортивных организаций работников из других сфер, пусть даже для создания новых рабочих мест, которые появятся в результате объединения спорта с другими областями деятельности.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ko" variant_id="0">체육단체 운영에 체육계 인사가 과반을 넘지 않는 5대5 원칙을 제시한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В Корее же не более половины всех сотрудников спортивных федераций представляют специалисты смежных со спортом областей.</se>
    <weight variant_id="1">-0,124138</weight>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ko" variant_id="0">취약 종목에 대해서는 히딩크 감독과 같이 국내 연고가 없는 해외 지도자를 확충하는 방안도 적극적으로 검토해야 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Важно также привлекать иностранных экспертов, таких как Гус Хиддинк, чтобы подтягивать слабые стороны нашего спорта.</se>
    <weight variant_id="1">0,00576923</weight>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ko" variant_id="0">우승지상주의를 대체할 리더십이 필요하다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Кроме того, нам нужно руководство, которое изменит принцип «игра ради победы».</se>
    <weight variant_id="1">-0,046875</weight>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ko" variant_id="0">그동안 승리는 모든 잘못을 덮어주는 면죄부였다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Пока что первые места оправдывали все совершенные ошибки.</se>
    <weight variant_id="1">0,294</weight>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ko" variant_id="0">승리를 위해서는 비리를 저지른 지도자도 재기용되곤 했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">А те, кто принимал несправедливые решения, оставались при своих должностях.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0837209</weight>
  </para>
  <para id="28">
    <se lang="ko" variant_id="0">이런 지도자 밑에서 선수들은 악습을 이어받게 된다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Спортсмены же, наблюдая это, заимствуют «дурные привычки».</se>
    <weight variant_id="1">-0,009</weight>
  </para>
  <para id="29">
    <se lang="ko" variant_id="0">체육계 비리에 대해서는 원스트라이크 아웃의 무관용 원칙이 적용돼야 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Необходимо бороться с теми, кто поступает несправедливо.</se>
    <weight variant_id="1">0,136364</weight>
  </para>
  <para id="30">
    <se lang="ko" variant_id="0">아직도 체육 현장에서는 체벌이나 폭언이 경기력 향상에 도움이 된다는 경험론이 우세하다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Говорят даже, что в корейском спорте до сих пор применяются физические наказания и ругательства для «придания сил» спортсменам.</se>
    <weight variant_id="1">-0,114286</weight>
  </para>
  <para id="31">
    <se lang="ko" variant_id="0">획일화된 합숙훈련으로 인한 갈등도 비일비재하다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Стали часто возникать конфликты, связанные с распространенными учебными центрами.</se>
    <weight variant_id="1">0,0585366</weight>
  </para>
  <para id="32">
    <se lang="ko" variant_id="0">강압적 훈련문화를 탈피하면서도 경기력을 향상시킬 수 있는 새로운 리더십이 필요한 시점이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Чтобы избежать споров и повысить уровень спортивной подготовки, нужно избавиться от старого руководства и диктаторского характера преподавания в этих центрах.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="33">
    <se lang="ko" variant_id="0">이와 함께 사회와 더불어 호흡하고 건전한 사회인으로서 그 역할을 제대로 해낼 수 있도록 은퇴 선수에 대한 정부와 체육계의 세심한 배려가 있어야 한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В конце концов, чтобы человек чувствовал себя полноценным, свободным гражданином, правительство, общество в целом и спортивные организации должны с особым вниманием относиться к дисквалифицированным спортсменам.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="34">
    <se lang="ko" variant_id="0">대한민국은 2018년 평창동계올림픽을 개최하고 나면 동· 하계올림픽을 모두 개최한 8번째 국가가 된다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В 2018 году в Пхенчхане пройдут зимние Олимпийские Игры, и Корея станет восьмым государством, где проводились и Зимние, и Летние игры.</se>
    <weight variant_id="1">-0,3</weight>
  </para>
  <para id="35">
    <se lang="ko" variant_id="0">국제경기대회에서도 우수한 성적을 거두고 있는 스포츠 강국이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">На мировой арене Корея занимает позицию сильного государства, показывающего неплохие результаты.</se>
    <weight variant_id="1">0,185714</weight>
  </para>
  <para id="36">
    <se lang="ko" variant_id="0">이번 안현수 사태를 계기로 체육계의 불공정한 관행들이 일소돼 명실상부한 스포츠 선진국으로 거듭나길 기대해본다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Вот тогда уже, после «выздоровления», будем надеяться, что Корея станет одним из ведущих спортивных государств.</se>
    <weight variant_id="1">-0,03375</weight>
  </para>
</body>
</html>
