<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ko" variant_id="0">1991년 12월 25일은 우크라이나 크림반도에 중요한 의미를 갖는 날이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">25 декабря 1991 года имеет особое значение для Крыма.</se>
    <weight variant_id="1">0,205714</weight>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ko" variant_id="0">이날 미하일 고르바초프 소련연방 대통령이 사임하고 소련연방이 해체됐다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В этот день президент Советского Союза Михаил Горбачев ушел в отставку, а сам Союз распался.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0192857</weight>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ko" variant_id="0">소련연방의 갑작스러운 해체로 15개 국가들은 아무 대책도 없이 독립을 맞게 됐다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Из-за неожиданного краха СССР 15 республик, не предпринимая никаких усилий, получили независимость.</se>
    <weight variant_id="1">-0,146667</weight>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ko" variant_id="0">여기서부터 러시아와 우크라이나의 관계가 꼬이게 된 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">С этого момента отношения между Россией и Украиной усложнились.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ko" variant_id="0">우크라이나는 영토 내에 있던 크림반도와 흑해함대, 1800여기의 핵탄두를 어부지리로 얻게 되었고, 졸지에 세계 3대 핵강대국의 지위에 오르게 됐다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Украина, на территории которой находился Крым вместе со всем черноморским флотом, получила более 1800 единиц ядерного оружия и неожиданно заняла место третьей ядерной державы мира.</se>
    <weight variant_id="1">0,246429</weight>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ko" variant_id="0">러시아는 핵강대국 우크라이나와의 협상에서 울며 겨자 먹기로 흑해함대 전력의 3분의1에 해당하는 162척의 함정과 크림반도를 우크라이나에 넘겨주었다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Россия и Украина подписали соглашение, по которому Россия без особого желания оставляла Украине 1/3 черноморского флота (162 корабля) и Крымский полуостров.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0271552</weight>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ko" variant_id="0">우크라이나 군부와 의회는 '핵무기 없는 우크라이나'가 언젠가 러시아에 주권을 침탈당할 것을 우려했었다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Верховная Рада и украинские военные круги опасались того, что однажды Россия лишит Украину, уже неядерную державу, суверенитета.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ko" variant_id="0">미국은 이런 우크라이나를 달래 핵보유 5개국인 미국, 러시아, 영국, 중국, 프랑스가 우크라이나의 주권과 영토를 보호한다는 양해각서를 1994년 체결했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Чтобы убедить страну в обратном, пять стран, обладающих ядерным оружием (США, Россия, Англия, Китай и Франция), в 1994 году заключили договор, в рамках которого они обязались защищать украинскую территориальную целостность и суверенитет.</se>
    <weight variant_id="1">0,115714</weight>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ko" variant_id="0">당시 우크라이나는 경제적 어려움과 핵무기 관리인력 부족, 체르노빌 트라우마, 강대국의 압박 등의 어려움을 겪고 있어 결국 1996년까지 모든 핵무기를 러시아에 양도했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В то время Украина не могла свободно распоряжаться атомным оружием. Страна испытывала экономические сложности, ей нужно было справляться с последствиями Чернобыльской аварии и давлением, оказываемым сверхдержавой (Россией — прим. пер.), в результате чего все ядерное оружие к 1996 году было передано России.</se>
    <weight variant_id="1">0,218644</weight>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ko" variant_id="0">결과적으로 우크라이나는 자신의 안전과 번영을 담보해주는 '꽃놀이패'를 스스로 차 버린 셈이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Украина сама отказалась от той силы, которая могла бы гарантировать ей безопасность и процветание.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ko" variant_id="0">러시아는 속으로 "우라"를 외쳤을 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Россия же ликовала: «ура! ура!».</se>
    <weight variant_id="1">0,165</weight>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ko" variant_id="0">양해각서를 체결한 지 20년이 지난 2014년 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 우크라이나에 살고 있는 "러시아인들의 생명과 안전을 보호한다"는 명분 아래 대규모 군대를 크림 반도로 진격시켰다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Прошло 20 лет после заключения соглашения, и в 2014 году Президент Российской Федерации Владимир Путин под предлогом «защиты жизней проживающих в Украине людей и обеспечения безопасности» послал огромное число военных в Крым. </se>
    <weight variant_id="1">0,215294</weight>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ko" variant_id="0">푸틴은 크림 반도를 우크라이나로부터 독립시키고 친러시아 독립공화국으로 만들거나 아예 러시아 영토로 편입시킬 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Путин отсоединит полуостров от Украины, сделает его независимой пророссийской республикой или же частью территории России.</se>
    <weight variant_id="1">0,107547</weight>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ko" variant_id="0">문제는 지구 반대편에 위치한 우크라이나 사태의 나비 날갯짓이 한반도에 엄청난 영향을 미치고 있다는 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Конфликт, возникший на другом конце Земли, отразился «эффектом бабочки» на Корейском полуострове.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0680412</weight>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ko" variant_id="0">2003년 핵무기를 포기했던 리비아 카다피 정권이 몰락한 것을 목격한 북한은 더욱 핵무기 보유에 혈안이 되었다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Увидев, что случилось с правительством Каддафи, которое отказалось от ядерного оружия в 2003 году, Северная Корея начала еще крепче держаться за свои атомные силы.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ko" variant_id="0">이런 북한을 달래기 위해 제시됐던 것이 핵무기를 포기하고 경제보상을 받아 경제발전을 이뤘던 '우크라이나식 핵폐기 모델'이었다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Отказ Украины от атомного вооружения, получение компенсаций, последующее экономическое развитие - все это было примером, сдерживающим Северную Корею.</se>
    <weight variant_id="1">-0,1</weight>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ko" variant_id="0">우크라이나가 러시아와 미국에 설득당해 핵무기를 포기한 뒤 러시아에 의해 영토가 유린되는 상황은 또다시 북한에 적지않은 충격을 주었을 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Ядерное разоружение Украины под воздействием России и США, а затем нарушение Россией границ суверенного государства, скорее всего, окажут значительное влияние на КНДР.</se>
    <weight variant_id="1">-0,11129</weight>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ko" variant_id="0">이제는 한국과 미국이 북한에 핵 폐기 대가로 그 어떤 경제적 지원이나 정권 유지에 대한 약속을 믿지 않을 것이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Сегодня Северная Корея вряд ли поведется на экономические выплаты или на политическую поддержку, которую обещают США и Республика Корея в случае атомного разоружения КНДР.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ko" variant_id="0">우크라이나 사태를 계기로 한국과 미국은 북한의 자발적 핵 폐기 가능성에 대한 기대치를 조정해야 할 것 같다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Теперь Южной Корее и Америке остается только продолжать ждать, когда Северная Корея «сложит оружие» добровольно.</se>
    <weight variant_id="1">-0,00797872</weight>
  </para>
</body>
</html>
