<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="lt" variant_id="0">미국 중간선거가 6일 우리시간 오후 8시 시작되는 가운데 선거 결과에 따라 한반도 평화프로세스의 구체적 그림이 그려질 것으로 보인다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Промежуточные выборы в США, которые пройдут 6 ноября, станут важным событием для политики на Корейском полуострове.</se>
    <weight variant_id="1">0,0775862</weight>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="lt" variant_id="0">홍영표 더불어민주당 원내대표는 &quot;상·하원 판도 변화에 따라 미국 정부의 대북정책과 통상무역 정책 기조에 일부 변화가 있을 수 있다&quot;면서 정부의 철저한 대응을 요청했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Лидер фракции Совместной демократической партии Республики Корея Хон Ён Пхё заявил, что позиция правительства США в вопросах торговли и отношений с КНДР будет зависеть от расстановки сил в Конгрессе США. ~~~ Он также попросил правительство тщательно подготовиться к возможным переменам в сфере внешней политики.</se>
    <weight variant_id="1">-0,119178</weight>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="lt" variant_id="0">실제로 대북정책과 관련해서도 당장 8일 뉴욕에서 미국 마이크 폼페이오 국무장관과 북한 김영철 노동당 부위원장이 만나 비핵화 협상을 벌일 예정이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Сейчас США продолжают вести диалог с КНДР. ~~~ На 8 ноября назначена встреча государственного секретаря США Майка Помпео и заместителя председателя ТПК Ким Ён Чхоля, на которой, как ожидается, будут подняты вопросы денуклеаризации.</se>
    <weight variant_id="1">0,16875</weight>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="lt" variant_id="0">여당 측은 이 결과에 따라 북한 김정은 위원장의 연내 서울답방 여부가 결정될 것으로 전망하고 있는 와중이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Результаты встречи повлияют на решение правительства Республики Корея о приглашении председателя Ким Чен Ына посетить Сеул с ответным визитом.</se>
    <weight variant_id="1">0,227027</weight>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="lt" variant_id="0">특히 2차 북미정상회담 개최, 종전선언 여부 등 북미 대화 테이블 위에 올라와 있는 현안들의 향방도 확실해질 것이라는 관측도 나온다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Кроме того, предстоящий второй саммит глав США и КНДР должен наконец решить вопрос подписания мирного договора между Северной и Южной Кореей и ряд других острых проблем.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0578947</weight>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="lt" variant_id="0">하지만 만약 11월 중간선거에서 민주당이 이기게 될 경우 미국 도널드 트럼프 대통령이 추진력을 보이고 있는 비핵화 협상 등 핵심 정책에 대한 검증 실시 뿐 아니라 대통령직이 위태로워질 만한 러시아 스캔들, 성추문 스캔들과 미 대선 개입설 수사 등 정치적 타격이 불가피한 대형 스캔들 수사가 급물살을 탈 것으로 보인다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Тем не менее, если на промежуточных выборах победу одержит Демократическая партия США, то под угрозу будет поставлена не только ядерная сделка, но и полномочия Дональда Трампа, президентство которого сопровождается чередой скандалов.</se>
    <weight variant_id="1">0,270455</weight>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="lt" variant_id="0">이러한 상황에서 기존 트럼프 대북정책도 교착 상태에 빠져 문재인 대통령의 한반도 평화 프로세스도 동력을 잃을 것이라는 분석이 나온다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Подобная ситуация может привести к серьезным переменам в отношениях США и КНДР, в результате чего процесс установления мира на полуострове может существенно замедлиться.</se>
    <weight variant_id="1">-0,165517</weight>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="lt" variant_id="0">청와대가 미국 중간선거 이전에 북미정상회담, 연내 종전선언을 기대한 것도 이같은 시각 때문인 것으로 풀이된다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">По этой причине руководство Республики Корея надеялось окончательно решить вопросы с подписанием мирного договора и датой очередной встречи на высшем уровне глав США и КНДР до промежуточных выборов.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="lt" variant_id="0">홍영표 원내대표가 모두발언을 하고 있다. ~~~ 홍 원내대표도 이날 국회 본청 원내대표 회의실에서 열린 원내대책회의 모두발언을 통해 &quot;선거 결과는 우리나라에도 상당한 영향을 미칠 수 있다&quot;고 말했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">На встрече с представителями парламентских фракций 6 ноября Хон Ён Пхё выразил опасение о том, что результаты выборов могут оказать влияние и на Республику Корея.</se>
    <weight variant_id="1">-0,152174</weight>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="lt" variant_id="0">특히 한반도 평화 프로세스와 관련 &quot;한반도 평화를 위한 중요한 시기인 만큼, 중간선거 결과에 관계없이 굳건한 한미공조가 유지되고 한반도 비핵화 평화 프로세스에 진전이 있길 바란다&quot;고 기대했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">О процессе мирного регулирования на Корейском полуострове, он сказал: «Сейчас наступает важный этап для закрепления мира на Корейском полуострове. ~~~ Поэтому я надеюсь, что РК и США сохранят крепкие отношения взаимной поддержки и достигнут прогресса в деле денуклеаризации Корейского полуострова».</se>
    <weight variant_id="1">0,139286</weight>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="lt" variant_id="0">그러면서 &quot;미국 중간선거 이후 국회 차원의 초당적 외교가 필요하다&quot;며 &quot;지난 5일 문희상 의장과 여야 5당 대표가 만나 미국 중간선거 이후 미국 방문을 추진하기로 합의했다&quot;고 밝혔다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">«Все партии Национальной Ассамблеи должны прибегнуть к парламентской дипломатии. ~~~ 5 ноября я договорился со спикером парламента Мун Хи Саном и представителями пяти главных партий о том, чтобы осуществить визит в Вашингтон после завершения промежуточных выборов в США», — подчеркнул Хон Ён Пхё.</se>
    <weight variant_id="1">0,275342</weight>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="lt" variant_id="0">홍 원내대표는 &quot;필요하다면 여야 원내대표들도 다시 초당적 방미외교에 나설 것&quot;이라며 &quot;지난 7월에 이어 다시 한 번, 여야 5당 원내대표가 워싱턴 정가를 방문해 한반도 평화를 위한 이해와 설득을 하는 방안도 적극 검토하겠다&quot;고 설명했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">«При необходимости, лидеры партий также подключатся к процессу и прибудут в США. ~~~ Как и в июле этого года, представители пяти партий во имя мира на Корейском полуострове должны отправиться в Вашингтон и представить убедительные доводы в пользу продолжения мирного процесса».</se>
    <weight variant_id="1">0,0705882</weight>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="lt" variant_id="0">하지만 일각에서는 민주당이 승리를 거둔다고 해도 트럼프 대통령의 대북정책과 통상정책 기조는 변함없이 진행될 것이라는 추측이 나온다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Если же демократы получат большинство только в одной палате конгресса, Трамп сохранит возможность продвигать свою торговую политику и политику в отношении КНДР.</se>
    <weight variant_id="1">0,244068</weight>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="lt" variant_id="0">트럼프 대통령은 2020년 재선을 노리고 있기 때문에 대북정책에 있어서도 북미간 대화 모멘텀을 유지할 가능성이 높다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В 2020 году в США пройдут президентские выборы, на которых президент Трамп намерен переизбираться на второй срок, поэтому ему необходимо поддерживать отношения с КНДР.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="lt" variant_id="0">통상무역 정책과 관련해서도 코트라는 현 미국 통상정책은 변함없을 것이라고 내다봤다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Что касается торговой политики, то по оценкам KOTRA (Корейского агентства содействия торговле и инвестициям), здесь перемен ждать не стоит.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0807692</weight>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="lt" variant_id="0">코트라가 이날 미 중간선거에서 하원 기준 민주당과 공화당 각기의 승리를 전제로 &apos;2018 미국 중간선거 결과에 따른 정책 전망 및 우리에게 주는 시사점&apos; 보고서에 따르면 민주당이 하원 의석 과반을 획득했을 경우 통상정책은 대통령 재량권이 많아 중간선거 이후에도 대중 통상규제 완화 가능성이 낮을 것으로 보았다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В докладе, выпущенным под заголовком «Ожидаемые изменения в политике после промежуточных выборов в США и их влияние на РК», отмечается, что большинство демократов в нижней палате Конгресса не приведет к ослаблению торговой войны.</se>
    <weight variant_id="1">0,270455</weight>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="lt" variant_id="0">특히나 미국 내에서도 트럼프 행정부가 중국의 불공정 무역 관행에 대한 현 정부의 대응은 초당적 지지를 받고 있기에 트럼프 대통령의 통상정책을 견제하기가 쉽지 않을 것으로 분석되고 있다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Идеи Трампа о том, что Китай проводит несправедливую торговую политику с США, получили широкую поддержку внутри страны, поэтому ограничить протекционизм Трампа не получится.</se>
    <weight variant_id="1">0,136709</weight>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="lt" variant_id="0">물론 미중 무역갈등으로 우리 측 기업의 수출 피해가 우려되지만 미국의 대중 관세로 인해 중국과의 경합 분야에서 대미 수출 점유율을 확대할 가능성이 있다고 진단했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Торговая война Китая и США вызывает беспокойство у корейских компаний. ~~~ Тем не менее, тарифы США против китайских товаров могут пойти на пользу Корее и помочь корейским компаниям увеличить свою долю на рынке США.</se>
    <weight variant_id="1">0,26129</weight>
  </para>
</body>
</html>
