<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<html>
<head>
</head>
<body>
  <para id="0">
    <se lang="ko" variant_id="0">한때 유럽의 강국이었던 오스트리아는 제1차 세계대전 후 베르사유 조약으로 조각조각 분할돼 소국으로 전락한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Разделенная на множество частей по итогам Первой мировой войны Австрия, некогда могущественная держава, превратилась в маленькую страну.</se>
    <weight variant_id="1">0,116327</weight>
  </para>
  <para id="1">
    <se lang="ko" variant_id="0">군대의 양성도 금지됐다. 독일과 오스트리아의 합병도 금지됐다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">На ее территории запрещалось держать войска, и она лишалась права объединения с Германией.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="2">
    <se lang="ko" variant_id="0">제1차 세계대전의 원인을 제공했을 뿐 아니라 독일과 동맹을 맺어 연합국에 대적한 것에 따른 응징이었던 것.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Таким образом Австрия поплатилась за то, что начала войну и действовала на стороне Германии против Антанты и ее союзников.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0661017</weight>
  </para>
  <para id="3">
    <se lang="ko" variant_id="0">가혹한(?) 패전 책임에 대한 독일의 울분이 거세질 무렵 히틀러의 나치가 등장한 것은 다들 아는 대로다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Пожалуй, всем известно, что в очнувшейся после тяжелых наказаний Германии к власти пришел Гитлер.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0421875</weight>
  </para>
  <para id="4">
    <se lang="ko" variant_id="0">재무장에 성공한 히틀러는 1937년 1월 베르사유 조약의 폐기를 선언한다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Нарастив военную силу, в январе 1937 года он провозгласил отмену Версальского договора, заключенного по итогам Первой мировой войны.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0176471</weight>
  </para>
  <para id="5">
    <se lang="ko" variant_id="0">이어 1938년 2월 그는 오스트리아 합병을 공식 선언했고 3월 빈을 점령했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Затем в феврале 1938 года он объявил о присоединении Австрии к Германии, а в марте захватил Вену.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="6">
    <se lang="ko" variant_id="0">4월엔 독-오 통합을 안건으로 한 국민투표가 실시됐다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В апреле было проведено народное голосование за объединение Австрии и Германии.</se>
    <weight variant_id="1">-0,10082</weight>
  </para>
  <para id="7">
    <se lang="ko" variant_id="0">나치의 위협 속에서 오스트리아인 99.75%, 독일인 99.08%가 찬성해 오스트리아는 독일의 한 주로 편입돼 지도에서 사라졌다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Под угрозой нацизма 99,75% жителей Австрии и 99,08% жителей Германии проголосовали за создание единого государства.  Таким образом, Австрия, став частью Германии, исчезла с карты мира.</se>
    <weight variant_id="1">0,3</weight>
  </para>
  <para id="8">
    <se lang="ko" variant_id="0">오스트리아의 독립은 제2차 세계대전이 끝나고도 한참 후인 1955년에야 이뤄졌다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">И только в 1955 году, через 10 лет после окончания Второй мировой войны, Австрия официально обрела независимость.</se>
    <weight variant_id="1">-0,1125</weight>
  </para>
  <para id="9">
    <se lang="ko" variant_id="0">어딘가 기시감을 불러 일으키는 장면.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Мировая история испытывает чувство дежавю.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="10">
    <se lang="ko" variant_id="0">바로 요즘 국제사회의 '뜨거운 감자'가 된 러시아-크림의 합병의 흐름과 흡사하지 않은가.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Вы не находите здесь ничего общего с процессами присоединения Крыма к России, которые так взбудоражили мировое сообщество?</se>
    <weight variant_id="1">0,292308</weight>
  </para>
  <para id="11">
    <se lang="ko" variant_id="0">크림 반도는 원래 타타르인의 영토.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Изначально Крым населяли татары.</se>
    <weight variant_id="1">0,0375</weight>
  </para>
  <para id="12">
    <se lang="ko" variant_id="0">15세기 말 오스만투르크가 점령했지만 1783년 러시아의 에카테리나 여제가 러시아의 영토로 병합했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В конце XV века Османская империя захватила полуостров, а в 1783 году императрица Екатерина Вторая присоединила Крым к Российской империи.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0255319</weight>
  </para>
  <para id="13">
    <se lang="ko" variant_id="0">그랬다가 1954년 우크라이나에 편입됐고 1991년 구 소련의 해체 후 우크라이나 소속 자치공화국이 됐다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В 1954 году Крым отошел к Украине, а в 1991 году, после распада СССР, стал автономной республикой в составе Украины.</se>
    <weight variant_id="1">0,1125</weight>
  </para>
  <para id="14">
    <se lang="ko" variant_id="0">올 들어 친러 우크라이나 정권이 시민봉기로 무너지면서 러시아군이 크림반도를 장악하자 러시아와의 합병 문제가 수면 위로 떠올랐다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">После свержения украинского правительства в результате народных волнений и ввода российских войск на территорию Крыма появилась проблема возможного воссоединения с Россией.</se>
    <weight variant_id="1">0,284211</weight>
  </para>
  <para id="15">
    <se lang="ko" variant_id="0">크림 자치정부는 서방의 강력한 반대를 무릅쓰고 국민투표를 실시해 러시아와의 합병을 의결했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Несмотря на категоричную позицию Запада, в Крыму был проведен референдум, по итогам которого было решено войти в состав РФ.</se>
    <weight variant_id="1">0,221429</weight>
  </para>
  <para id="16">
    <se lang="ko" variant_id="0">투표율 83%에 96.8%의 찬성률.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Из 83% населения, принявшего участие в голосовании, 96,8% высказались за воссоединение.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="17">
    <se lang="ko" variant_id="0">주민 다수가 러시아계이니 당연한 결과다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Результаты вполне предсказуемы: большая часть населения — русские.</se>
    <weight variant_id="1">-0,201316</weight>
  </para>
  <para id="18">
    <se lang="ko" variant_id="0">그들은 "집으로 돌아간다"고 환호했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">«Наконец-то мы возвращаемся домой», — радовались крымчане.</se>
    <weight variant_id="1">-0,059434</weight>
  </para>
  <para id="19">
    <se lang="ko" variant_id="0">크림 의회는 러시아에의 귀속 청원을 의결했고 러시아 하원도 이를 지지했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Местный парламент подал прошение о вхождении в состав России, а Госдума, естественно, его поддержала.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="20">
    <se lang="ko" variant_id="0">푸틴 러시아 대통도 크림의 독립공화국 지위를 승인했다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Президент Владимир Путин одобрил получение Крымом статуса независимой республики.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0131579</weight>
  </para>
  <para id="21">
    <se lang="ko" variant_id="0">러시아의 영광을 재현하겠다고 큰소리쳐 왔으니 합병을 곧 본격화할 듯.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">В Крыму Россию любят, поэтому, судя по всему, в РФ появится новый регион.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="22">
    <se lang="ko" variant_id="0">스타일 구긴 것은 오바마 미국 대통령.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Президент Обама воспринял эту ситуацию без восторга.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="23">
    <se lang="ko" variant_id="0">이로써 러시아와 서방의 신냉전이 시작될 조짐이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Судя по сложившейся ситуации, появляются признаки новой холодной войны: </se>
    <weight variant_id="1">-0,0219512</weight>
  </para>
  <para id="24">
    <se lang="ko" variant_id="0">합병을 주도한 정치인들에 대한 경제 제재도 시작됐다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">США уже ввели санкции против тех политиков, которые ратовали за присоединение Крыма.</se>
    <weight variant_id="1">0</weight>
  </para>
  <para id="25">
    <se lang="ko" variant_id="0">국민투표가 합병의 추인 장치가 되는가도 쟁점.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Спорным также является вопрос о проведении народного референдума.</se>
    <weight variant_id="1">-0,0423913</weight>
  </para>
  <para id="26">
    <se lang="ko" variant_id="0">역사는 돌고 도는 모양이다.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">История повторяется.</se>
    <weight variant_id="1">0,138462</weight>
  </para>
  <para id="27">
    <se lang="ko" variant_id="0">나치의 오스트리아 합병이 제2차대전의 씨앗이 된 교훈을 되살려 무력 분쟁의 불씨를 만들지는 말아야 할 터.</se>
    <se lang="ru" variant_id="1">Помня, что аншлюс Австрии в 1938 году «посадил семя» Второй мировой войны, мы не должны допустить возникновение нового вооруженного конфликта.</se>
    <weight variant_id="1">-0,208696</weight>
  </para>
</body>
</html>
